В треугольнике $ABC$ проведена медиана $A A_1$ и на ней отмечена точка $M$~---
точка пересечения медиан.
Точка $K$ на стороне $AB$ такова, что $MK \parallel AC$.
Оказалось, что $AM = CK$.
Найдите угол $ACB$.

\solution
\label{solution:2011/pers-geomt/junior/1}%
\shl{Ответ:}
$\angle ACB = 90^\circ$.
\shl{Решение.}
Соединим точку $C$ с точкой $M$ и получим
трапецию $AKMC$.
Эта трапеция --- равнобедренная, так как по условию в ней равны диагонали.
Отсюда получаем, что $\angle ACM = \angle BAC$.
Продлим $CM$ до пересечения с $AB$ в точке $L$
(см. рис. \ref{fig:solution:2011/pers-geomt/junior/1}).
Так как $M$~--- точка пересечения медиан, то $CL$~--- медиана, и, значит,
$AL = CL = LB$, то есть медиана $CL$ равна половине стороны $AB$, что и
означает, что $\angle ACB = 90^\circ$.
\begin{figure}[b!]
\begin{center}
    \jeolmfigure[width=0.5\textwidth]{1-solution}
\caption{к задаче \ref{solution:2011/pers-geomt/junior/1}.}
\label{fig:solution:2011/pers-geomt/junior/1}
\end{center}
\end{figure}

